有冇人覺得喺人生最美滿嘅時候，完結自己生命係最好？

純粹討論
究竟算係完美嘅結局，
定可能係再經唔起挫折？ 其實係弱嘅表現？

kurt cobain

點界定幾時係人生最美滿既時候

大概係咩都有嘅時候呱，又最開心嘅時候，要做嘅野都做晒，
冇咩想再進一步，只係想keep住而家呢個state一直落去

wiki咗

你唔行哂成個人生永遠唔知global maximum係邊

咁呀… 咁可能係普遍人想要嘅野可能已經有晒，
姐係可能事業有成，屋企又美滿，人生已經開心到不能再開心
或者叫已經係達到self achievement嗰個level?

問題係你係人生最美滿既時候唔會想結束自己生命

it's better to burn out than to fade away

割禾青

記得之前有個中學生就係因為咁跳樓

而家咪就係講緊有啲人會想喺嗰時完

哈哈，幾搞笑
我都想割

我都記得日本有個男人係咁講過，引起我思考

我都覺得好中，係咪太灰了？

但到時又唔會捨得

哎呀… 你地唔理解呀
唔想走下坡呀嘛

有無諗過死等如0 連走下坡都不如 係直接跌落去谷底🤔

咁起碼自己唔再需要理會究竟係0定係走下坡嘛，
死嗰下一生就完，就可以為一生做結算

有，幾年前開始咁諗

生老病死，我想skip左病
50，60歲左右就

個世界咁多野玩你有錢一定唔會玩厭
就算普通平民一樣有好多低消費甚至免費既娛樂俾你選擇
好難話幾時玩夠

我諗作為絲打最怕就係自己人老珠黃俾人唾棄
老公去叫雞或者包二奶，搞散頭家
到有病仲慘

我諗係我放錯咗生活重心喺唔岩嘅地方呱
我會為自己做多啲野增值自己

覺
我接受唔到自己五六十歲多病痛，妹下妹下咁，嘢又唔食得d 乜，又邊度都去唔到去唔遠咁

其實六十歲唔係好似你想像中咁老，我父母六十歲都仲好健康

接受唔到40歲之後既自己

成日都有咁嘅想法
覺得快啲死咗咪好
唔洗再面對啲咩煩惱同壓力
做人好似無咩意義

人類有無窮無盡嘅欲望 永遠都滿足唔哂 所以當你滿足哂社會所界定嘅美滿生活時 你就會想要更多 享受更耐
咁即係話 永遠你都會唔捨得死

大家好似唔明嗰種唔想走下坡嘅心情咁

我係唔想比疾病折磨
但我一定會等雙親走哂先再諗

我都有啲覺得做人好煩，我廿幾歲已經覺得好多野唔係自己做得好件事就會好，
有時好唔開心，覺得點解人地要咁對我，明明自己平時待人唔差，好難受
同埋我好怕孤獨，唔想得返自己一個人

李小龍
成龍

但如果係依個時候結束自己既生命
咁依段美滿時刻仲叫唔叫美滿
已經因為失去左你存在而產生缺陷

請支持爭取安樂死

之前睇到日本有單新聞就係有個十四歲女仔話自己好開心所以走左去自殺

我明，我20歲嘅parttime已經帶住一班義工搞活動比小朋友、老人家，教佢地些少輔導技巧；負責排更表、寫計劃書交上政府攞資助，成間中心都好認同我，支持我..但我唔係想讚自己有幾叻。
因為我而家只係返朝9晚8 濕尻工，比個守舊又官僚主義嘅老闆騎住.. 以前嘅衝勁冇晒，創意冇晒，連同人講野都唔夠膽望住人.. 我覺得個落差大太，以後我都上唔返以前嘅高峰..

就係呢種，我覺得唔係個個人理解到，
究竟係啲人唔理解我地點解承受唔到fade away,
定係我地自己諗法上有缺陷

你又知你而家就喺你人生最美滿嘅時候？

我諗樓主係果種想充實自己，但係對物質生活冇乜要求嘅人

或者你唔明，其實我地係對將來冇乜信心

我淨係喺自己嘅角度睇喳
到時我都死咗，我嘅人生就完咗，唔會再缺陷啦，只是早咗完姐

爸打，我諗你嗰時份part time就係做到self achievement了，
而而家就好似fade away, 或者有少少走下坡，
係心靈上嗰種不滿足同埋落差，
我好明白，我就係唔想承受呢種落差，其實而家冇野發生，
生活好好，只係我諗緊第時嘅野邊個知，
我諗到如果變差或者要失去嘅話我就好擔心了

Like a piece of art，short but perfect

都算係，世界好大，人好覆雜，
我覺得自己算係有故事嘅人
利申20頭

冇錯呀，可能我渣ga,
經唔起失去同挫折，淨係諗已經覺得好難受

覆左你之後我真係覺得好難受.. 我睇唔到將來嘅生活可以令我學到乜野。心靈上得唔到進步好辛苦.. 區區物質生活唔算係乜野，遲早都會消逝

最低點就會反彈 呢家係考驗緊你

會 宜家覺得大概5-60歲可以完結
當我想做既事 例如結婚生仔去旅行 都完成
而且係我體力下降再都做唔到呢d個陣 生命就可以完結

唔想做一個廢老 唔想經歷病痛 唔想做人負累

將來會唔會想睇住仔女結婚生仔湊孫係後話 但宜家係咁諗

之前荷蘭先話想放寬安樂死的要求
只要覺得自己已經活得好足夠就可以申請安樂死
即係想死就死啦

完全明白呢種諗法
不過我直頭連人生最頂盛嘅位都少有
天生身體差成日病
無咩可以引起我興趣
我會試好多唔同嘅嘢 不過唔會覺得開心或者想keep住
朋友呢樣野可有可無
對我嚟講 生存只係為咗等死
每當有最美滿嘅時刻都好想freeze係個一瞬間